% Add the nofoldmark option if you don't need the dot between pp.2--3
% It is a mark to do three-folding precisely
\documentclass[a4paper,12pt,notumble]{leaflet}

\hyphenation{post-market-OS}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{url}

\usepackage{xcolor}
\definecolor{pmosgreen}{RGB}{0,153,0}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}
{\color{pmosgreen}\normalfont\Large\bfseries}
{\color{pmosgreen}\thesection}{1em}{}

\usepackage[deluxe,match]{luatexja-preset}
\setmainfont{Noto Serif}
\setsansfont{Noto Sans}
\setmonofont{Noto Sans Mono}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand{\kanjifamilydefault}{\gtdefault}

\usepackage{indentfirst}
\setlength{\parindent}{1\zw}

\renewcommand{\emph}[1]{{\color{pmosgreen}\textbf{#1}}}

\pagenumbering{gobble}

\begin{document}
\begin{center}
    \includegraphics[width=0.75\pageheight,angle=-90]{pmos_logo.pdf}

    \vfill

    {\Large\bfseries\color{pmosgreen} 日本語}
\end{center}
\clearpage

\section{postmarketOSとは}

postmarketOSはAlpine Linuxベースの\emph{自由でオープンソース}なOSです。\emph{スマートフォン、タブレット、ラップトップPC、デスクトップPC、セットトップボックス、ゲーム機}などの様々なデバイスで動作します。

主要なモバイルOSとは対照的に、postmarketOSは\emph{Linux環境で定番のライブラリやフレームワーク}を採用します。このおかげで、多くのLinuxアプリケーションは最小限の手間でモバイルデバイスに対応できます。

postmarketOSはタッチスクリーンに最適化した\emph{モバイル向けUIからデスクトップ環境、キオスクやテレビなどのUIまで、}様々なUIをサポートします。

postmarketOSはローリングリリース方式の\emph{開発版}と半年に一度の\emph{安定版}を提供します。

\vfill
\begin{center}
    \includegraphics[width=0.8\pagewidth]{devices.pdf}
\end{center}
\vfill
\clearpage

\section{postmarketOSコミュニティ}

postmarketOSコミュニティの人々は\emph{IRC}や\emph{Matrix、}\emph{Mastodon、}\emph{Lemmy、}そして\emph{自由でオープンソースなソフトウェアとハードウェアのイベント}で交流しています。

postmarketOSには\emph{公式ブログ}がふたつあります。ひとつは一般的な告知を、もうひとつは開発版の状況を掲載しています。

\emph{postmarketOS Podcast}はモバイルLinuxの開発に関する議論や開発者との対談、イベントでのライブ収録を配信しています。

\emph{postmarketOS Wiki}はインストールガイドやデバイスのサポート状況、チュートリアル、便利な小技などを掲載しています。

\emph{postmarketOSは自由でオープンソースなソフトウェアを基盤としています。}例として、開発にはセルフホストGitLabインスタンスを使っています。

下のリンクをたどって\emph{参加しましょう！}

\vfill
\begin{center}\bfseries\large
    \qrcode[hyperlink,height=0.3\pagewidth]{https://postmarketos.org/explore/}

    \vspace{0.5em}

    \texttt{postmarketos.org/explore}
\end{center}
\vfill
\clearpage

% Photo gellery

\begin{center}
    \includegraphics[width=0.75\pagewidth]{froscon2024a.jpg}

    postmarketOS開発者（FrOSCon 2024）
\end{center}

\vfill

\begin{center}
    \includegraphics[width=0.75\pagewidth]{froscon2024b.jpg}

    postmarketOSやその他のモバイルOS\\を実機で動作デモ（FrOSCon 2024）
\end{center}

\vfill

\begin{center}
    \includegraphics[width=0.75\pagewidth]{gnomehackfest2023.jpg}

    GNOME Hackfest 2023にて。
\end{center}

\clearpage

\section{なぜpostmarketOSなのか}

\emph{モバイルデバイスエコシステムの問題を解決する}ためにpostmarketOSプロジェクトは発足しました。

\emph{製造者の都合により、}ハードウェアが完全に機能するにもかかわらず、\emph{ソフトウェアの更新が途絶える}ことはよくあります。

ソフトウェアの更新が途絶えると、ユーザーは\emph{セキュリティの修正を得られません。}結果として、ユーザーは\emph{安全でないデバイスを使う}か\emph{まだ動くデバイスを捨てる}かの選択を余儀なくされます。

セキュリティ更新さえあれば、少し型落ちのハードウェアも\emph{まだ使えます。}今や、\emph{電子機器廃棄物の増加}は社会問題になっています。

また、主要OSが採用している\emph{ビルトインのターゲット広告}はユーザーの生産性には無用で、プライバシーをないがしろにしています。

私たちはこれらの問題への\emph{持続可能な、維持できるような}答えを必要としています。私たちは\emph{コミュニティとして、これらの問題の解決を目指せる}と信じています。

私たちはいつも\emph{他の自由でオープンソースなプロジェクトと協力し、}可能な限り改善を上流に還元することで\emph{他のプロジェクトにも有益な}活動となるようにしています。

私たちは\emph{OSは誠実にユーザーに奉仕すべき}だと信じています。ユーザーを邪魔せず、そのプライバシーを尊重する必要があります。

postmarketOSはモバイルデバイスに留まりません。\emph{様々なコンシューマー製品が同じような問題を抱えています。}
\clearpage

\section{メインラインカーネルの重要性}

Linuxの文脈では、\emph{メインラインカーネル}は\texttt{kernel.org}で配布される\emph{アップストリーム}バージョンを指します。

Androidデバイスでは、\emph{ダウンストリームカーネル}がよく使われます。これはデバイスベンダーがフォークし、ドライバーやその他の変更を加えたカーネルで、その変更量ゆえに\emph{次のバージョンにアップグレードするのは不可能に近いこともしばしば}です。

私たちは可能な限り\emph{メインラインカーネル}を使い、\emph{デバイス対応をアップストリームに提供}することを奨励しています。その理由を以下で説明します。

通常、ダウンストリームカーネルの\emph{コードはアップストリームに取り込まれるには不十分な品質}です。ダウンストリーム固有のドライバーの大部分はプロプライエタリなプログラムへと移されており、\emph{特定のユーザー空間を模倣することによってのみ使用が可能です。}

その結果、\emph{ダウンストリームカーネルの維持コストはメインラインカーネルの維持コストを上回ります。}また、メインラインカーネルに対するパッチを適用するには\emph{それぞれのパッチをダウンストリームカーネルへと移植する}必要があります。

メインラインカーネルにデバイス対応を提供することで、\emph{最新のカーネルに含まれる改善やセキュリティ修正の適用}が可能となります。

この話題について、より詳しく知りたい方は\textbf{\texttt{https://postmarketos.org/mainlining}}を参照してください。
\clearpage
\end{document}